# \[READ THIS\]

**I added controllers layer, login validation and global error handler.
Try to run fight on the client and see log in the database.
Also user's email and password are unique**

<br />

# NodeJS Hometask

Ryu обратился к студенту с заданием добавить возможность добавлять бойцов и менять их характеристики. Также Ryu хочет, чтобы было видно, кто конкретно пользуется приложением.

У Ryu уже есть страницы логина и регистрации, а также создание и просмотр характеристик бойцов, однако нет бэкэнд части.

## Запуск проекта

- Для первого запуска необходимо выполнить

```
. build-start
```

- далее можно запускать с помощью команды

```
npm start
```

### Особености проекта

- В папке client находится небольшое приложение на реакте, на котором есть вьюхи регистрации, логина, добавление и выбор бойцов. Этот проект размещен для ознакомления и основная цель - показать как клиент работает с сервером. Звпросы от клиента можно посмотреть во вкладке Network в Chrome Dev tool.
- В папке config находится конфигурация базы данных. В качестве базы данных выступает файл database.json.
- В папке middlewares находятся промежуточные функции, которые отрабатывают перед контроллерами в папке routes.
- В папке repositories находятся классы для работы с базой данных для каждой сущности. При желании про паттерн репозитория можно почитать <a href="https://habr.com/ru/post/248505/" traget="_blank">здесь</a>
- В папке routes находятся контроллеры для каждой сущности. Это точка входа для запроса в backend часть приложения.
- В папке services находятся классы для обработки запросов по бизнес правилам для каждой сущности. Очень важно, чтобы контроллеры оставались чистыми, а все бизнес равила располагались в сервисах. Это позволяет эффективнее и читабельнее писать и переиспользовать код.
- В папке models находятся модели основных сущностей приложения. Это то, в каком виде сущности хранятся в базе данных.
- index.js - это точка входа в приложение и конфигурация самого сервера.

## Задание

Необходимо реализовать REST для сущностей пользователя и бойца.

```
    USER:
        GET /api/users
        GET /api/users/:id
        POST /api/users
        PUT /api/users/:id
        DELETE /api/users/:id

    FIGHTER
        GET /api/fighters
        GET /api/fighters/:id
        POST /api/fighters
        PUT /api/fighters/:id
        DELETE /api/fighters/:id
```

Для запросов на создание и обновление сущностей необходимо реализовать валидацию через middlewares. Правила валидации определяются сущностями, в папке models. Валидировать необходимо:

- Наличие полей
- Формат полей:
  - email - только gmail почты
  - phoneNumber: +380xxxxxxxxx
  - power - число и < 100
- Id в body запросов должен отсутствовать
- Лишние поля не должны пройти в БД

Все дополнительные валидации приветствуются.

Также необходимо реализовать middleware для выдачи ответа сервера по следующим правилам:

- Если все прошло хорошо - вернуть статус 200 и JSON
- Ошибки
  - Ошибки запроса (валидация, проблемы в обработке) - вернуть статус 400 и JSON с ошибкой
  - Если что-то не найдено - вернуть статус 404 и JSON с ошибкой

JSON ошибки формата

```
{
    error: true,
    message: ''
}
```

Постарайтесь давать лаконичные, но понятные сообщения об ошибках, например:

- User not found
- User entity to create isn't valid

При реализации домашнего задания очень важно соблюдать структуру проекта и слои:

- repositories - работа с базой
- services - бизнес логика приложения
- routes - прием запросов и отправка ответов

### Дополнительное задание

- Добавить функционал битвы из предыдущего задания
- Реализовать сохранение битвы и просмотр их историй
